(向支那學習）不浪費任何資源 壽司連鎖店推魚類循環再用計劃

不浪費任何資源 壽司連鎖店推魚類循環再用計劃
唐美鳳

日本人喜歡食壽司，連鎖壽司店成行成市。一般而言，這些連鎖壽司店所採用的魚肉都由集團中央屠宰場先行處理，例如切除魚頭魚尾，去除內臟和魚皮等，為了讓食客享用到最美味的壽司，連鎖壽司店集團都只會提供最肥美的部位，意味著整條魚有很多地方被棄掉。

近日壽司連鎖集團藏壽司就宣佈一項「魚類循環再用」計劃，不過並非將迴轉帶上的壽司再造成其他食物，而是在源頭開始將不會供給顧客食用的部份收集起來。這些被棄掉的魚頭魚尾、魚骨和魚皮，還有內臟和其他魚肉，過去藏壽司每年就要丟掉 600 公噸，不過「魚類循環再用」計劃將這些垃圾轉化成魚糧和補充劑，給予為藏壽司供應魚類的養殖場餵魚。

藏壽司認為循環再用的安排令有用資源不致於浪費，亦可以減輕魚類養殖場購買魚糧的成本，以這些魚糧養殖的魚類又會再度提供予藏壽司。有日本網民擔心魚類食同類是否有問題，又擔心瘋牛症的情況會出現在魚類身上，但亦有網民認為比起進食含有化學物品的魚糧，這樣更加安全和環保。不過很多魚類都是肉食性和雜食性，他們亦會進食同類，所以問題不大。

轉化成魚糧

會不會太殘忍

屌喇星, d 魚本身響水度都係大魚食細魚架啦
你估佢地好似你咁淨係食屎架?
殘乜撚野忍呀

將你轉化為魚糧就殘忍啦

要d魚食屎

瘋牛症好似係因為牛隻食用牛骨粉中招?

咁牛本身係草食性，你要佢食返牛

魚係雜食性，你要佢淨係食魚

其實d魚真係好撚似蛇
全部都係大食細，大部份都係成條吞落肚 咬都唔撚咬

其實海底生物好撚噁心，好似長腳蟹、龍蝦咁 係海底經常食腐肉